流亡英國 曾志健女友接受《德國之聲》訪問：我哋呢輩自由越來越少，冇咩未來

15-year-old Hong Kong protester seeking asylum in the UK

This 15-year-old protester from Hong Kong is applying for asylum in the UK. She is one of the city's youngest exiles.

去年 10.1 示威在荃灣中槍的曾志健的女友、 15 歲的Aurora（化名），日前抵達英國倫敦尋求政治庇護，成香港目前最年輕的流亡抗爭者，她昨日接受《德國之聲》訪問，提及離港前被不明人士跟蹤，害怕終會被捕，「覺得我哋呢一輩會越來越少自由，所以覺得冇咩未來。」

《蘋果日報》早前引述 Aurora指她離港前被跟蹤，她接受《德國之聲》訪問時提及。「有陣時好似有個人跟住」，「有人敲門都會特別驚，唔知係咪警察。」她表示，一起參與社運的同伴全部被控縱火、暴動等量刑較重的罪名，「擔心始終有一日會到自己」，更稱 「我係健仔女朋友呢一個身份，都同時令我好唔安全。」

她在影片中續指，「覺得我哋呢一輩會越來越少自由，所以覺得冇咩未來」，「可能成世都返唔到嚟」，感到很不開心及擔憂，但仍然認為「始終要犧牲啲嘢，即使打壓都係值得」，「如果我哋唔去反抗嘅，可能政府一早就將香港變成而家咁。」影片末段亦提到，Aurora 的政治庇護需時數月審批，她亦希望日後在英國繼續抗爭。

連講嘢嘅自己都無了

自由

推

加油

萬事小心

手足唔係condom

命苦

小心，英國好赤共5毛

求其揾啲野屈你有幾難，
處理非法所得嘅金錢，協助罪犯罪，暴動，仲有萬能國安法

反政府定係你想講法治有險可守

國安法之下，泛民成員被屈踎監唔係冇可能